7.21周年 去年恐襲唔見人 今年重兵亂拉人

節錄

7.21周年 去年恐襲唔見人
今年重兵亂拉人

【本報訊】7.21元朗鄉黑恐襲市民一周年，港人拒絕遺忘，號召到元朗港鐵站表態，去年「唔見人」兼遲大到、最終僅拘捕七名施襲者的防暴警察，一年後終大量現身，並以限聚令、非法集結及國安法之名打壓，截停搜查、發射胡椒球彈驅散、濫捕手無寸鐵市民甚至議員，共五人被捕，79人被票控。民主黨立法會議員林卓廷批評，警方至今仍「覺得自己啱晒」，又指一年前警方有昨日十分之一警力出現，7.21已不會發生。

相關新聞：內部通訊揭元朗指揮官下令不理999

大批警察昨衝入Yoho Mall驅散及截查市民，與去年「無警時分」形成強烈對比。

有市民打扮成疑似7.21施襲兇徒，被警員截查。

葵青區議員周偉雄因舉起「光復香港」紙牌，被指涉違國安法拘捕。

昨日7.21一周年，有市民號召發起「721一周年：攬炒白色行動」，但警方煞有介事，昨午呼籲「市民不要參與未經批准的集結」，重申警方調查及部。。。。。。。。。。。。。。。。

多名記者被警員截查，部份網媒及學生記者被發限聚令告票。

多名市民在商場內高舉白紙抗議白色恐怖。

票控記者 拘捕議員

職工盟聯同元朗區議員麥業成在元朗發防疫物品，其間逾20名警員包圍街站，職工盟主席吳敏兒嘲諷與去年的「無警時分」形成極大對比，「當市民最需要警察嘅時候，去咗邊？」去年在元朗站內遇襲，事後反被建制派誣衊帶隊入元朗的林卓廷昨午在元朗站召開記者會，公開85名去年參與襲擊但未被拘捕疑兇大頭照，大批防暴警瞬即包圍，向他及同行職員等發多張限聚令告票，林斥警方濫用限聚令打壓民間聲音。

及至傍晚，市民開始在Yoho Mall內聚集並叫口號，大批防暴警同樣提早到場並以限聚令驅散，又截查數十名年輕人再發限聚令告票，一名手持「追究7.21警。。。。。。。。。。。。。。。

近百名在場記者同樣受警方阻撓採訪，除被查看記者證，更被無理搜身，又要除口罩拍攝容貌，部份網媒及學生記者被警方發限聚令告票。即使是議員一樣遭。。。。。。。。。。。。。。。

林卓廷：一定係心虛

林卓廷晚上指警方昨日行為「一定係心虛啦」，形容昨派大量警力在元朗四處搜查市民是不知所謂，「如果一年前有呢度十分之一嘅警力、十分之一嘅認真程度，7.21已經唔會發生啦！」又指警方「覺得自己啱哂」，連向他發限聚令告票的警員也自以為大義凜然、理直氣壯。

警方晚上透露，有79人在元朗因違反。。。。。。。。。。。。。。